<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>状态 on 空白Koobai</title><link>https://koobai.com/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81/</link><description>Recent content in 状态 on 空白Koobai</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 30 Jan 2024 15:40:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://koobai.com/tags/%E7%8A%B6%E6%80%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>折腾博客更像是自己的精神鸦片</title><link>https://koobai.com/tossblog/</link><pubDate>Tue, 30 Jan 2024 15:40:49 +0800</pubDate><guid>https://koobai.com/tossblog/</guid><description>前两天看到说折腾博客实质上是新型电子游戏，博客服务器从 1 月初转入阿里云以后，自己就一直陆陆续续的在折腾页面布局。状态来说，自己折腾博客更像是精神鸦片，过程很嗨，一旦停下来就空虚无所事事。需找寻另外的事情来填补这逃避而空虚的心灵。
追寻最开始玩博客的目的，到现在折腾博客，似乎都是在打发时间中，或者说逃避更重要的事情中，找到了一个让你兴奋而沉浸其中的投入。当你懂得怎么调整布局，一个按钮的大小一个图标的变化一个文本颜色的选择都是折腾过程的乐趣。特别是当你折腾过程中解决了一个难题，那种兴奋感无以言表。反观对于输出内容，兴趣不大，因为无法给你带来兴奋而满足，也有可能读书太少，从小作文分数都很低。有内容输出，更多的是记录，方便未来找寻现在的记忆。
一件事情只要在自己的能力范围内，一旦愿意沉浸进去，就想好好折腾，享受其中的过程乐趣所带来的兴奋感。前两年无意中接触到机械键盘，就动手改轴下垫、换各种轴体、卫星轴加垫片等等，你说是为了有更合适的手感？可能这只是一个说服自己的理由，主要还是享受这折腾过程的兴奋感。就跟现在喜欢骑行，换链条、内外胎、脚踏、坐垫、车把等等一样，换了能带来怎么样的变化？对于只是休闲骑来说，并没有什么改变，但就是享受这过程的乐趣，居然自己会换胎了、会缠把带了。
填补当下的心灵空荡，需要有鸦片，折腾博客是属于金钱成本相对最低的鸦片。不像玩自行车、键盘你需要持续的金钱投入。不过这个劲一旦过了，空虚之后，可能又会回到另外的寄托，如玩自行车、玩键盘，或者重新拾起来博客，继续折腾，看看这个药效是不是还在。
现实工作一旦忙碌起来，就无需精神鸦片，工作会把你的空虚所填满。这时，博客只是一个存在互联网的一个脚印，静悄悄的躺在那里，哪天你空间、域名不续费了，足迹就开始消失。但或许哪天又需要这个鸦片来刺激你的快感，周而复始。
叨叨这么多到底要表达什么呢？嗯。。。对，我遇到了所谓的中年危机。所有事物都不关心，不关心朋友不关心外界任何事情不关心自己的负责越累越多，只想沉浸在自己的精神内耗中。知道这肯定是不行，但就想来点所谓的精神鸦片，所带来的当下一时快感。
所以如果博客哪一天不折腾或不更新了，说明要么有了其他精神鸦片替代，要么开始忙碌起来了～～</description></item><item><title>聊聊肥胖说说状态</title><link>https://koobai.com/body/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/body/</guid><description>自己的体重导致双脚变得沉重越来越扛不住它，曾经的那个追风少年早已不在，紧随而来的是中年肥胖油腻大叔。这几年的身体体检数据也一年比一年难看，脂肪肝、甘油三酯都不用说，连血糖数据都在高位徘徊。再加上自己本身有原发性高血压，身体早已把早年间所打下的基础透支完。
都说一胖毁所有，看见中意的衣服，一试这啥玩意；跑两步就气踹得不行；稍微蹲下双腿就发软；就连上完厕所擦屁股都变得不利索。知道胖不好，也不是没想着去减重。跑步、饿肚子，一段时间内坚持，减下去一点，但扛不住坚持，周而复始反而变得越来越胖。就跟搞博客一样，人换了一批又一批，都在于是否坚持得住。一个人能把坚持两个字做好，99% 的事情都能有成果。而自己属于什么事情都是三分钟热度，这个劲一过，抛在脑后失去动力。 之前日志十年弹指一挥间里写到事业回到原点，随之而来的压力，导致最近自己的状态非常差，什么事情都提不起兴趣也没耐心、胡思乱想、坐在电脑前发呆、无所适从。可能近段时间捣鼓博客是唯一一件让自己抽离现实或者说逃离现实的途径。 但这样肯定不是办法，是该做出改变，突出目前的困境。先从身体状态开始，让精神保持饱满，这样才有可能换来变化。
03 月 16 号唠叨的时候说：“身体是越来越胖，迈不开腿，嘴又管不太住，只能从调整饮食结构开始”。从当天到现在，每天晚上的坚持，发现身体还没什么变化。看来只想通过这种捷径方式不大行，身体还得动起来：计划每天早上 7 点之前起床跑步，先动起来。看看这次能不能坚持、能不能看到身体的变化、事情能不能突出困境。 不到一米七的身高，双腿总共扛了一百七十多斤的重量。之前看到一篇博文说：让自己体重超过一百五的人是怎么想的，怎么受得了。是的，我也不知道自己是怎么就不知不觉悄无声息的就超过了。而且最近身体坐一会，左腿就发麻，不知道怎么回事。控制自己体重，是为数不多能掌握在自己手中的事情，所有的变量都在于自己。
图片为调整饮食结构之后，每晚所吃：鸡排、牛肉、吓、花菜、黄瓜、生菜、玉米、鸡蛋等，把碳水先控制住，辛苦Elieen每晚花心思做。这两晚停了下，空腹试试～</description></item></channel></rss>