<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hello World, Hello 2023 on 空白生活</title><link>https://koobai.com/</link><description>Recent content in Hello World, Hello 2023 on 空白生活</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://koobai.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>工作台之桌面搭配</title><link>https://koobai.com/workbench/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/workbench/</guid><description>2020 疫情开始从公司辞职后，一部分时间变成了在家做些项目。一开始在餐桌上对付下，时间久了，腰不行，之后就在休闲区给自己整了个工作台。到现在也 3 年时间了，感觉已形成自己一个空间，非常满意，中间还把桌子换成了升降桌，桌面整体保持着简洁干净，只是适当加点小装饰～
白色严选升降桌 (1400x700cm)，网络流传说，升降桌买回来一般就用三次升降功能：第一次刚买回来、第二次朋友来了演示、第三次卖的时候。实际结合自身的使用频率，因人而异，自己觉得这钱花得非常值，现在大部分时间是站着干活，而且也会自然习惯的坐一会，就会抬升，交替进行，极大缓解腰疼症状。 MacBook Pro 16 2019，2020 年购入，之前还是用 2014 款的。最后一代英特尔处理器，对付自己的日常工作无问题，除了不知道为什么偶尔会触发风扇狂转，而且触控栏 Touch Bar 是真没用，买回来都三年了没使用过。整体使用非常满意，工业设计也一如既往的喜欢，不大喜欢新款的方方正正，视觉上变得更厚。 显示器飞利浦 279C9 4K27 寸，自带反向 65w 充电。由于自己的工作性质，对色准有适当的要求，显示效果还是蛮靠谱，够用，而且边框四周等宽，视觉冲击力不错。
上方夹了明基 ScreenBar Plus 挂灯，除了能提升夜间的照明度之外，既不占桌面，也不反光，非常喜欢。唯一的缺点就是控制器是有线的，买回来一个多月品牌就出了无线版本，嗨～。
在买升降桌之前，想着支架能更方便的调整显示器，以缓解颈椎，于是购入了爱格升支架。东西是好东西，只是现在有了升降桌，作用的意义不大，用得最多的就是鼠标要充电，需接线到显示器后面的 usb 接口，旋转起来非常方便。 罗技 MX Master 3 鼠标，2019 年买的，除了表面脱皮及起泡外，使用起来确实很顺手。中间尝试过 MX Vertical ，想着更符合人体工程学，以改善手部疲劳，但没有 MagSpeed 电磁滚动技术，使用起来不习惯，还是 MX Master 靠谱。 ZOOM 65 机械键盘，之前日志中提过，除了无线容易没电之外，还不错，现在搭配 PC 定位版、TTC 金粉轴 V2、Domikey 宇航员、Pbtfans wob 黑使用。Pbtfans 这款键帽感觉不大行，PBT 材质现在都开始磨损出油了，早买的宇航员 ABS 材质，现在还是完好无损，越看越喜欢。 桌上摆上几个小东西还是蛮好的一种点缀，乐高、小黄人、小米 Sound。买这个小米 Sound，只是单纯为了晚上工作时，听“钱塘夜色”广播，使工作起来带感，有想法。戴头盔的小黄人是闺女送的盲盒生日礼物，当时买的时候，就想要这款，没想到真给抽中。 桌子上还有个键盘手腕垫，凝胶填充，软软的蛮舒服，买短了点，长点更好。桌垫是小米的，800x400cm，干干净净而且锁边了，不起翘。桌子旁边放了个宜家的办公柜，金属结构，上面放了台小米激光黑白打印机，主要作用还是给闺女打印作业。旁边的椅子也是宜家的，1000 多块钱，性价比一般，买它主要是觉得外观简简单单很好看。 之前还想过整个背景墙铺满黑色洞洞板，跟前景形成黑白反差，然后挂些好玩的物品。由于桌子改成升降的了，就觉得这样不大方便，只好放弃。每次看到桌面搭配的视频或图片都会不由自主的停留欣赏下，喜欢各自的小心思。一个满意的工作台，舒适的桌面搭配，每次走到跟前看着就是一种享受，大大增加工作心情。</description></item><item><title>利用 unicode-range 属性, 提高自定义字体加载速度</title><link>https://koobai.com/unicode_range/</link><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/unicode_range/</guid><description>每天折腾一点，新鲜满足感就增强点。为了各个终端显示效果能保持一致性及自己的审美爱好，网站自定义了三种字体：标题(得意黑)、正文(鸿蒙)、代码(JetBrainsMono)。效果很满意，但带来的问题就是加载速度怎么保证，特别是中文字体。虽然使用.woff2 格式可以一定程度的降低容量，但动不动就 1M 以上的大小，对加载速度还是有一定的影响，包括 CDN 的流量损耗。
想到的方法是引用大厂的 CDN，既能白嫖保证加载速度又觉得说大厂一般对字体有优化，经过一番 Google，解决了正文(鸿蒙)字体问题。但标题、代码区域的字体，国内还没找到适合白嫖的既有速度又稳定 CDN。
正苦恼之际，发现 Google 或者国内大厂字体引用方式：CSS 中都有一个 unicode-range 属性。于是，搜索一番，名称叫字符集，通俗点就是把一个字体拆分成 N 个包，显示的字体刚好在其中一个包，浏览器就只加载这一个包，而不用加载整个字体，这就能大大提高加载速度及节省 CDN 流量了。
使用方法：先搞清楚，基本中文的引用：字符集都包含哪些区间（包）。可参考：中文汉字和常见英文数字等的 unicode 编码范围，得到 Unicode 编码范围值之后，在对应字体 CSS 引用：
@font-face { unicode-range: U+4E00-9FA5,U+0025-00F0; /* 格式为U+编码范围，多个范围以&amp;#34;,&amp;#34;分开 */ } 搞定，这下就可以愉快的随意引用自定义字体了。当然使用场景很多样，详细说明、使用、CDN 引用，参考：
CSS unicode-range 特定字符使用 font-face 自定义字体
引入商用黑体字体系列整理及 CSS 字体引入
题外： 推荐下 Obsidian，知识管理笔记类软件。之前写日志要在几个不同的文本软件中切换，要么界面感觉不适合码字，适合码字了但插入一些东西总是出现各种问题。Obsidian，插件丰富，配合 WebDav 各端同步。自己就当日常记录、写博客日志使用。动手能力强的话可以直接在里面 &amp;ldquo;写&amp;ndash;上传&amp;ndash;提交&amp;rdquo; 一条龙博客发布流程。 最近不知道怎么回事，娃发烧生病好了之后复发，现在还有点咳，Eileen 也是反反复复，只能躺床上休息。自己这两天也开始咳嗽，喉咙不舒服，今天腿发酸～～。希望一家人的身体尽快健康好起来，活蹦乱跳的～～</description></item><item><title>智能家居使用主观感受</title><link>https://koobai.com/smart_home_xiaomi/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/smart_home_xiaomi/</guid><description>2018 年装修房子选灯具的时候，了解到智能家居。想着要不尝试看看，经过性价比、产品丰富度、入门简易度几个维度筛选下来，小米生态链的品牌最适合。到现在差不多四年多时间，米家里显示的设备 88 个，基本覆盖了日常使用设备，如：门锁、灯具、猫眼、摄像机、窗帘、扫地机、净水器、各类传感器等。
场景 智能设备最优的使用方式，是各个设备之间相互联动，而不是单一独立存在。自己分别设置了不同场景：如
门锁开门，指定对应的灯具自动开灯。关门，指定全屋关灯，并开启摄像机、安全网关、禁用小爱同学。 走入卫生间、厨房，自动开灯，5 分钟之后，感知无人自动关灯。半夜走入卫生间、厨房，开启夜灯模式。 早上窗帘自动打开，晚上自动关上。 各种小爱同学口令，如：看电视，对应灯具自动关上，并打开氛围灯、电视。睡觉，关闭灯光，并打开夜灯。 感受 解放双手双脚，怎么懒怎么来。一句小爱同学、一句嘿 Siri 随时听你的指令工作。再也不用因为忘记关灯或扫地问题，用石头剪子布来决定谁去关或扫，影响感情。也不用担心开门屋里一片漆黑、起床上厕所摸黑，需要找开关。
设备稳定性整体不错，偶尔几个掉线之后只需手动关开一下，就会自动连接上。当然日常使用也存在一些问题：
小爱同学答非所问，你喊它开客厅灯，它回答好的，马上播放 xxx 歌曲。 门锁开门不自动执行场景设置，时有时无，到目前没搞明白什么原因。 设备基本上都必须连小米服务器才可使用，无网络或小米服务器出现问题，就全屋瘫痪。 上厕所或洗澡容易自动关灯，人体传感器精度不够，需要换人在传感器。 总结 使用的产品当中也会有为了智能而智能，并不实用，如晾衣架，还是实体开关升降符合使用预期。
设备几年使用下来，给生活带来了便利之外也确实提升了小幸福感。特别是一些有意思的产品，如智能马桶盖，除了改变日常清洁屁屁问题之外，冬天坐上去那个暖和的感受，再也不用一哆嗦。智能垃圾桶，自动打包自动套空袋，非常方便。但是不是必须，譬如有人说自己拖地更干净，那就仁者见仁智者见智。
2023 年，可选的品牌、品类越来越丰富，技术也越来越成熟，如离线使用、Apple 的 Matter 标准等等，值得尝试。</description></item><item><title>Github Action 自动构建 Hugo, 并通过 Webhook 同步到宝塔指定目录</title><link>https://koobai.com/hugo_action_webhooks/</link><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/hugo_action_webhooks/</guid><description>折腾博客的乐趣就是不停的折腾，一个评论插件就搞来搞去的，为此还特意买了轻量服务器，索性也把 Hugo 搬过去。只是原先自动同步到腾讯 COS 就不可用，而且域名还指定了境外访问路径，导致更新博客的流程变得非常复杂。最终通过 Google，总算解决：本地提交 hugo 源码到 Github，自动触发构建并同步到宝塔指定的网站目录。
部署步骤流程记录下：
1. 在 Github 的 Hugo 源码仓库根目录，新建&amp;quot;.github/workflows/xxx.yml 文件，复制以下代码。作用：借助 Github Action 实现自动构建，并同步到另外一个仓库。其中 &amp;ldquo;PERSONAL_TOKEN&amp;rdquo; 为另外仓库的访问密钥；&amp;ldquo;external_repository&amp;rdquo; 为另外仓库地址。
name: Githubblog on: workflow_dispatch: push: branches: - main jobs: deploy: runs-on: ubuntu-latest steps: - uses: actions/checkout@v3 with: submodules: true fetch-depth: 0 - name: Setup Hugo uses: peaceiris/actions-hugo@v2 with: hugo-version: &amp;#39;latest&amp;#39; extended: true - name: Build run: hugo --minify - name: Deploy uses: peaceiris/actions-gh-pages@v3 with: personal_token: ${{ secrets.PERSONAL_TOKEN }} external_repository: koobai/koobai.</description></item><item><title>唠叨</title><link>https://koobai.com/memos/</link><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/memos/</guid><description/></item><item><title>Apple TV 4K (第二代) 使用体验</title><link>https://koobai.com/apple_tv/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/apple_tv/</guid><description>自己喜欢观影，为了方便直接使用奈飞 (Netflix)，在 2020 年时购入了 Google TV，一直使用得不错。直到买了群晖，在折腾影视串流的过程中，发现大家都推荐 Infuse 这款软件。一番了解，确实很不错，支持市面上所有的视频、音频格式，年订阅 9.9 美元，最主要的是串流的海报墙太美了～～。唯一的缺陷就是只支持 Apple 生态，其他都好说，本身电脑手机 Pad 都是 Apple，但最主要的电视观影工具 Google TV 使不上呀。纠结很久，实在受不了 Infuse 的诱惑，于是淘宝了一台 Apple TV 4k (第 2 代)。
连接方式 Apple TV 连 Soundba 音响 ARC 接口 &amp;gt; Soundba 连电视 eARC 接口，这样就可以，画面由电视显示、声音由 Soundba 输出。
使用感受 2022 年 1 月 3 号买的，目前也使用了一年多时间，整体感受就是一分钱一分货，比之前的 Google TV 不管是流畅度、系统美观度，完全都不是一个量级。特别喜欢铝制一体成型的遥控器，非常有质感，就是冬天使用冰手。
由于家里的智能设备也通过 HomeKit 控制，Apple TV 插着直流电，也就充当作为智能中枢使用。另外有台电视不支持杜比视界，可以使用机器配合 iPhone 给电视屏幕校色。
目前 TV 中，常用的 App： 1. Netflix 买这些盒子最初的需求就是为了能使用 Netflix，喜欢它的一点：剧集基本上都是一次性放出，看起来非常爽。每年都有那么几部好看的，如：暗黑、怪奇物语、风骚律师、纸房子，最近很火的黑暗荣耀。但每个月的订阅费确实不便宜，咬牙坚持几个月后，上了合租车。
2. Youtube 关注了自己喜欢的几个频道，在电视上看还是很爽的，特别是订阅了会员之后，无广告。之前印度区一个月也就 6 块钱，最近开始涨价，再下去可能又得找合租车了。</description></item><item><title>Synology 群晖 DS920+ 使用之旅</title><link>https://koobai.com/synology_ds920/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/synology_ds920/</guid><description>记不清是从什么时候开始了解 NAS 的，2021 年 4 月买过一台群晖 DS220+，使用几天发现折腾起来非常麻烦，直接给退了。时间来到 2021 年末，了解到极空间 Z4，于是买回来试试，发现系统极其易用，非常喜欢。但没用几天，品牌宣布发布新款。。。，于是退了老款，等新款发售。上架之后，第一时间下单，不知为何拷贝外接硬盘内容会断连，联系品牌工程师，一番测试也无法解决，只能选择退货。京东填写退货理由是质量问题，品牌售后联系说只能选七天无理由退货，如果选择质量问题，必须退回厂里先检测，无问题就原路返回有问题就给退换。。。。京东使用了这么多年，第一次遇到品牌这种操作，一下子对极空间的好感度降至零点，退了之后就不考虑了。
回到重新选择 NAS 上，了解了下威联通，性价比不错，但系统界面实在是无法欣赏，只能放弃。最后好像能选的品牌也就群晖了，基于一步到位原则，咬咬牙直接在淘宝授权商购自一台 DS920+～～
周边搭配 机器到位，对应的搭配组合：1.送的一条 4g 内存、一套防尘罩。2.三块希捷酷狼 4T 硬盘。3.两条三星 250g SSD。4.山特 850 UPS 不间断电源。
折腾之旅 准备就绪，经过一年多的折腾及稳定运行使用，满足了自己需求：数据备份、影视存储。目前主要使用的套件： 1. 存储管理器 三块硬盘使用逻辑：两块组 Raid 1，一块 Basic。重要数据存储在 Raid 上；极为重要数据，再通过 Hyper Backup 套件定期自动备份到 Basic 硬盘上，再定期备份到外置硬盘。影视、mac 系统备份，存储到 Basic 硬盘上。
两条 ssd,作为 Raid 1 的读写缓存。
2. Synology Drive 群晖的核心套件。电脑中日常工作存储文件夹通过 Synology Drive 连接，保存修改的同时自动同步备份到群晖。目前使用的笔记类应用也是选择直接存储本地的，这样就能实时备份到群晖，如：Typora、妙言。再通过 WebDAV 方式连接访问，以供其他终端设备显示。
3. Synology Photos 相册套件，跟 Eileen 两个人的手机，实时自动备份。套件的共享空间功能，能实时相互分享喜欢的照片。整体使用起来跟系统相册应用没什么差别。
4. File Station 这好像没什么说的，类似于 mac 下的访达、win 下的我的电脑，必用套件。</description></item><item><title>观影</title><link>https://koobai.com/movies/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/movies/</guid><description/></item><item><title>Hugo主题实现自适应布局, 及自定义字体</title><link>https://koobai.com/hugo_responsive_font/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/hugo_responsive_font/</guid><description>做事情的三分钟热度继续中，完善了博客的归档、标签云、平常观看的影视页面及文章页评论、标签等功能。由于当下移动设备为我们主要的浏览窗口，所以页面需考虑在对应的终端设备中实际的浏览体验。
简单直接的方法，在页面样式表中添加@media，并在对应的尺寸范围中完善所需的样式：
@media (max-width:700px){ /* 浏览器宽度尺寸小于700所呈现的样式 */ } @media screen and (min-width:700px) and (max-width:900px){ /* 浏览器宽度尺寸大于700小于900所呈现的样式 */ } @media (min-width:900px){ /* 浏览器宽度尺寸大于700所呈现的样式 */ } /* 根据每个页面实际的呈现需要，调整尺寸或自适应的分段需求 */ 详细参数及解释参考：利用@media screen 实现网页布局的自适应
扩展 之前文章中提到标题采用了&amp;quot;得意黑&amp;quot;开源字体，记录下如何自定义字体，在样式文件中添加：
@font-face { font-family: SmileySans; /* 名称自定义 */ src: url(&amp;#39;../fonts/SmileySans-Oblique.ttf.woff2&amp;#39;) format(&amp;#39;woff2&amp;#39;); /* 建议采用woff2格式，以降低容量大小，提高加载速度 */ } 之后在需要调用此字体的样式文件中直接使用:
body { font-family: SmileySans; } 结尾 博客所需的，整体折腾得差不多了，过程很有趣及兴奋，就连大年三十都在乐此不疲的折腾着～～。随着这个年也已过完，接下来的重点也是 2023 年重点，努力挣钱～挣钱～～挣钱～～～加油。</description></item><item><title>归档</title><link>https://koobai.com/archives/</link><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/archives/</guid><description/></item><item><title>Hugo主题添加暗黑(夜间)模式, 并自动切换</title><link>https://koobai.com/hugo_dark/</link><pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/hugo_dark/</guid><description>继续完善博客主题风格，折腾过程，备份记录留档。由于自己已习惯把终端设备外观设置成自动切换浅色或深色模式，为了夜间浏览体验，博客应该支持暗黑(夜间)模式。
以 hugo 关键词搜索主题应该怎么适配，相关资料很少，尝试到绝望之际，换成了英文关键词，最终 Atanas Yonkov 的&amp;quot;Adding Dark Mode to Hugo&amp;ldquo;拯救了自己，根据其教程，添加成功。虽不完美，但已实现，纠结两个问题：
暗黑模式下，点击链接加载都会白一下再变暗。 不会根据终端设备模式自动切换，需要手动点击。 尝试搜索解决，无果。之后发现 WorkPlusFE&amp;rsquo;s Blog 的&amp;rdquo;Dark Mode&amp;ldquo;教程，又是一番折腾，最终完美解决。最简单直接方式：在 hugo 样式文件中（如：style.scss）添加
@media (prefers-color-scheme: dark) { /* 暗黑模式下css样式, 如: */ body { background: #1A1718; } } 完善暗黑模式下的样式属性之后，终端设备在深色模式下会自动调用渲染主题暗黑模式下的样式表，反之浅色模式下就调用默认样式。
扩展 当然如果要做好暗黑模式，并不是简单的反黑白，需要不断尝试样式的各个配色方案，以寻求夜间浏览的实际体验。不过图片可以采用降低透明度的方式来缓解夜间过亮刺眼的问题：
@media (prefers-color-scheme: dark) { img { filter: brightness(0.8) contrast(1.2); } } 感悟 由于自己并不懂技术，折腾博客过程中，想实现或者解决某一想法或问题时，都需要通过搜索引擎查阅大量的资料，花大把时间，最终才能勉强得以解决或者继续无解。这就是折腾过程中的乐趣，特别是实现或解决成功的那个兴奋欣慰感～～</description></item><item><title>Github自动构建Hugo, 并同步到腾讯COS, 同时刷新CDN缓存</title><link>https://koobai.com/hugo_action_tencentcos/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/hugo_action_tencentcos/</guid><description>博客逐步搭建完善，更新了日常使用的App、硬件页面。博客样式标题采用了&amp;quot;得意黑&amp;ldquo;开源字体。把二级域名改成一级，过程中发现 Cloudflare Pages 如果要绑定一级，须把域名的 DNS 服务器解析过去。解析之后，自己的 nas 访问变得不稳定，时不时的打不开，来来回回折腾了好几次，无解，只好改回去。 vercel 可以绑定一级，尝试之后，访问速度太慢，放弃。开始了解国内的云服务，学习到了对象储存、CDN，经过一番对比尝试，最终选择腾讯云的 COS 对象存储配合内容分发网络 CDN 搭建(主要它的 cosbrowser 界面是经过设计的 ᵔ◡ᵔ；客服也很负责，咨询问题会电话打过来详细教你如何操作)。
在了解部署过程中发现 Cyrus&amp;rsquo;s Blog 写的&amp;rdquo;自动构建 Hugo 博客部署至腾讯云对象存储 COS 并刷新 CDN&amp;ldquo;教程，一番折腾，完美。感谢作者。
备份记录下过程: (详细的注释可查看 Cyrus&amp;rsquo;s Blog)
准备工作： 到腾讯云访问管理——访问密钥——API 密钥管理中，新建一个账户：访问方式改为&amp;quot;编程访问&amp;rdquo;，用户权限添加&amp;quot;QcloudCOSDataFullControl、 QcloudCDNFullAccess&amp;quot;。完成之后将生成的 SecretId、SecretKey 复制保存。 到 Github 新建一个仓库(私有公共都行)，把自己 hugo 生成的站点源文件(不是 public 下文件)同步过去。 在刚创建的仓库——Settings——Secrets and variables——Actions，新建 SecretId、SecretKey、Bucket、 Region 四个密钥。其中 SecretId、SecretKey 为上面复制保存的，Bucket(存储桶名称)、 Region(所属地域 )在 COS 中存储桶列表中获取。 部署: 在 Github 仓库根目录，新建&amp;quot;.github/workflows&amp;quot;文件夹，并新建 xxx.yml 文件，复制以下代码到文件里。作用：借助 Github Action 实现自动部署。 name: Build and deploy # 自动触发构建 on: push: branches: - main # 构建hugo及生产静态页面 jobs: deploy: runs-on: ubuntu-latest steps: - uses: actions/checkout@v3 with: submodules: true fetch-depth: 0 - name: Setup Hugo uses: peaceiris/actions-hugo@v2 with: hugo-version: &amp;#39;latest&amp;#39; extended: true - name: Build run: hugo --minify # 上传到腾讯COS存储桶 - name: Setup Python uses: actions/setup-python@v4 with: python-version: 3.</description></item><item><title>好物</title><link>https://koobai.com/hardware/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/hardware/</guid><description/></item><item><title>Apps</title><link>https://koobai.com/apps/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/apps/</guid><description/></item><item><title>十年弹指一挥间</title><link>https://koobai.com/time/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/time/</guid><description>最近脑子一直在想，是不是该搭个个人站，以展示日常工作项目，方便让潜在的公司了解，从而快速建立沟通。想着想着就往博客路线走了，离上次 2012 年搭建博客，时间过去了 10 年。细想这 10 年少了博客的日常记录，是少了点什么。虽然当下，能记录的平台、工具多不胜数，但博客始终是记录的动力。
于是，了解了一圈搭建工具，最终使用 Hugo，搭配 GitHub &amp;amp; Cloudflare来实现。搭建过程中，似乎找回了，十年前折腾博客的乐趣：选主题然后修改成自己中意的样子，很满足。
既然，博客已搭建，定位还是日常的生活记录（搭建过程中，翻出以前的博客备份记录，看着每篇文字，了解彼时写的感受，嗯，这应该就是记录的意义）。同时打算分享下：日常使用的软件、平常观看的影视、喜欢折腾的物品等。
十年间个人的变化，体重从一个量级跃升到另外好几个量级，头发从中间快速的退去，到干脆剃光。之前 2013 年有篇博客记录 Eileen 刚怀孕几个月，初为父母的心理活动，到今天，女儿已 9 周岁多，三年级了都，时间确实是弹指一挥间。十年前，写着刚考完路试拿驾照，买车需要等到买房了才能想。十年后，不管好不好，目标至少都实现了。
十年后，事业好像回到原点，又到了以前的状态。希望 2023 年借由新的博客开始，也是新事业的起点。。。。加油。。。</description></item><item><title>入手机械键盘路程 &amp; VIA改键注释备忘</title><link>https://koobai.com/mechanical_keyboard/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/mechanical_keyboard/</guid><description>2021 年 03 月在京东购买了京造 K2（Keychron K2），这是第一把机械键盘。同年 12 月购买了 sspai × Keychron 联名的 K3，买它就单纯觉得白色好看。到此，客制化三个字也没听过，时间到了 22 年 06 月，sspai × Keychron 联名出了 Q1，觉得配色也蛮好看，看介绍，才知道客制化概念，蛮有意思，于是买了这把 Q1 回来。
入手之后，从完全不懂，到开始改轴下垫、贴美纹纸、换卫星轴、数据线定制、VIA 自定义，还蛮有乐趣～
7 月份，见微博上有人说某个品牌一个小时卖了 6000 把键盘，这时才知道 Link 65。之后看到 ZOOM 65 R2 开团，几个特性促成了上车： 蓝牙、65 键 、带旋钮（用惯了 Q1 旋钮，非常方便）。
谈不上入坑，对雨滴、麻将、HiFi 等，也没感觉。更多是因为颜值～～ VIA 软件中的宏、any 使用注释备忘： 完整的按键对照表参考文档：https://docs.qmk.fm/#/keycodes
LGUI = 左 cmd 键，LALT = 左 option 键，LCTL = 左 control 键，LSFT = 左 shift 键
(缩写写法对应按键：G = CMD，A = Option，C = Control，S = Shift)</description></item><item><title>简介</title><link>https://koobai.com/about/</link><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/about/</guid><description>关于我 出生成长在江西婺源，大学主修服装设计专业。毕业之后跟 Eileen 到了浙江杭州。为了孩子上学，2019 年成为新杭州人，定居杭州~~
工作背景 15 年以上设计相关工作经验，其中 8 年以上团队管理经验，并一手从 0-1-N 的完整搭建高达 110 人以上的设计团队。服务过线下传统行业（广告、服装公司）到线上互联网行业（国内社交、跨境电商公司）。并经历了从 PC 时代到移动互联网时代的蜕变。
关于博客 05 年 QQ 空间刚推出时，那个疯狂~~ 上班没事就折腾，下班回家，家里没电脑还想得慌。10 月份买了电脑之后，热情逐步熄灭。开始通过朋友介绍买域名空间，什么都不懂，只知道搞几张图片放在页面上，后来 Alpar 说做博客(当时还不知道什么叫博客)，通过他的帮忙，博客之路开始……
最初名称叫五色六彩(5slc.com)，06 年底，域名空间到期之后，空白(koobai.net)开始诞生与延续…
2008 年 12 月 14 日，博客程序从 PJBLOG 转入 WordPress
2010 年 04 月 16 日，博客全新启程…
2010 年 08 月 18 日，卷土重来，博客回归到单纯的记录生活
2010 年 12 月 04 日，博客地址启用为 blog.koobai.com
2012 年 10 月 03 日，博客与简素整合，以展示个人窗口为主，域名启用为 koobai.com
十年过去了，2023 年 01 月 06 日，通过 Hugo &amp;amp; 轻量服务器 &amp;amp; COS 重新搭建博客。。。定位于工作生活记录、博客折腾, 同时分享下平常使用的软件、 观看的影视、喜欢折腾的物品等~~</description></item></channel></rss>