<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 空白Koobai</title><link>https://koobai.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 空白Koobai</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 17 Feb 2024 16:22:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://koobai.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>这个春节有什么不一样</title><link>https://koobai.com/chunjie/</link><pubDate>Sat, 17 Feb 2024 16:22:46 +0800</pubDate><guid>https://koobai.com/chunjie/</guid><description>提早回家 大年二十六回家，这应该是十几年来第一次这么早回去过春节。往年如果回去，一般都到年二十八二十九了。一是因为姐姐今年也回家过年，自从 2018 年因为奶奶过世见过一面，之后都没见着面，一晃 6 年多时间没见了，甚是想念。二是因为天气，如果晚两天要么天气不好，怕下雪开车不安全，要么就只能等到大年二十九了。三是因为哥哥这两年都说，早点回家，在家多呆呆。由于家族特殊原因，其实每年都不大愿意回去，这可能就是因为妈妈不在的原因，少了一股绳，把大家拴在一起。虽然老爸可以作为这股绳，但情感的细腻肯定比妈妈会弱很多。
拍照片 翻相册，我们三兄姐弟上次在一起合影还是 2015 年的 2 月份，一晃 10 年过去。现在各自的娃都已很大，姐姐的大孩子都已经高三马上参加高考，哥哥的大孩子也都高一了。这次三个家庭再次同框，虽然大人脸上各自又多了些岁月的痕迹，我都光头了，但能聚一块就是幸福。
印象中，从小到大都没跟父亲一起合影过，更别说我们三兄姐弟一起跟父亲合影了，这次算弥补了这个缺失。看父亲脸上的笑容，蛮好。平常我们不在身边，希望他身体健健康康，少喝酒。说今年开始戒烟，希望如他所愿。不过最大的遗憾就是，身边居然没一张妈妈的照片，连当年走的时候的遗像，都已开始模糊不清，这么多年过去了，我都忘记妈妈的样子。刚走那几年，心说妈妈知道我胆小，所以不来我梦里，现在好像也梦不到她了。
汽车发动机故障灯亮起 大年二十九去姑姑家吃饭，回来路上发动机故障灯亮起。之后表现的症状就是：转速表有时候无反应；容易熄火，再启动就困难，需要停几分钟才行；车子有时会抖动。初二找了个店看了下，电脑显示故障为曲轴传感器损坏。想着如果这样子到时候回杭州在高速上忽然间熄火实在太危险了。于是初三又去县城检查了下，同样显示为这个故障，但没配件没办法。说是只要不熄火就没事。期间，刹车又坏了，开起来非常大的刺耳声，没办法花了 350 块钱换了副前刹车片，真是祸不单行。
不过也正因为去了趟县城，我们一家三口跟哥哥一家人在县城好好逛了逛，难得这样，蛮好。县城本身也没去过几次，这么多年来也没去过，现在就是各种旅游景点。
姐姐来我家 杭州的家，除了叔叔跟表弟来吃过一次饭，其他人都没来过。这次跟姐姐商量好，回工作地的时候，一起先到我家呆呆。初四出发，一路上车子算争气，除了出发时，路上抖动，主动熄火停了几分钟之后，高速一路上没给我撂桃子，连堵车的时候都没撂桃子，平安到家，感谢。
姐姐在杭州呆了一天，跟我们一家三口一起看了场电影，吃了顿火锅，姐弟两搀着手逛了下商场。想想都很魔幻，太难得了。虽然我们两个城市隔得不远，但要见面，各自有各自的生活，其实很难。我离老家的距离也就 300 公里左右，也近，但除了清明节回去看我妈，跟过年的时候有时回去一趟，平常也很难回去。大概这就是成年的各自奔波吧。
拇指割破 初六早上送姐姐到汽车站回工作地，回家中午做饭时，胡萝卜没拿稳，掉落过程中，下意识用手去接，忘记右手拿着菜刀（切菜前，刚把刀磨了下），导致左手拇指遭殃，眼瞅着鲜血直流，看伤口也很深。慌乱中打电话问工作中的老婆，家里的纱布在哪，简单的缠了下，骑着车就往社区医院跑。社区医院说你这伤口必须得缝合，让去大医院。感谢下社区医院当时的急诊医生，也没让挂号，帮忙伤口重新处理了下，也没让去付钱，说赶紧去大医院。在大医院，医生说看看有没有伤到神经，有可能要住院，我脑子都蒙了，没想到有可能那么严重，检查完，医生说神经还好，但有可能有后遗症，以后会时不时的麻一下。先缝了四针，看看后面恢复的情况。感谢娘俩一直陪着，缝的时候我非常怕，从小到大都没经历过，看着是一个大胖子，但紧张得浑身都是汗，还好老婆一直抱紧我。
麻药过后，会一阵一阵的酥麻或疼，等初十（周一）复查换药的时候，看看怎么样了，希望有好转。就当是新年的开门红了，今年一定是个好兆年，红红火火的。
结尾 每年春节，在老家最多也就呆三四天，一般初二或初三就回杭了。今年如果算上回来的两天，一共呆了九天时间，好快，一晃就过去了。在家里，孩子们玩得很欢快，晚上越晚睡越兴奋，作业也不写。感觉蛮好，辛苦哥嫂的照顾，以后如果有可能，也希望能多呆呆多聚聚。
收收心，开始新一年的奋斗，霉运都已用完，剩下的都是好运了，努力加油～～</description></item><item><title>二零二三有什么不一样</title><link>https://koobai.com/2023/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 12:41:48 +0800</pubDate><guid>https://koobai.com/2023/</guid><description>闺女，正式踏入人生的第一个十年，身高已经到我鼻子以上。有时候仰面走过来，感叹姑娘真长大了。感觉昨天还在医院里学习怎么抱刚刚出生的她，一晃十年过去了。希望下一个十年来得慢点。。。
已经在读四年级，但这个不爱学习的态度，像谁呢？写作业过程中，偷偷的玩 iPad，说了也没用，只能物理隔绝才行。除了看电视两眼发光，平常也不知道干嘛，让看会书或多写一个作业，回答说不可能的。学不学的利害关系道理，也不止一次跟她讲，但目前没见任何效果。又不想采取强制手段，教育孩子学问太大了。她妈妈小时候学习成绩非常好一直都是班长，我学习成绩虽然渣，但印象中还是想学的。
老婆，十年之后，重新踏入职场。因为承担起了照顾小孩责任，把自己身体累垮之外，还耽误了自身事业十年。现在重新回到职场，太多的不容易。承担着工作的同时，还得照顾家庭及孩子的教育。
在Jeffer.Z博客中看到，他们两夫妻是初中同学，算是青梅竹马。想到自己跟老婆是大学同学，一路走过来也不容易，跟着我受了太多的委屈。本以为日子在一天天的变得更好，但哪知道这两年一年比一年更差。导致我的脾气及耐心也变得极其不稳定，时不时的抱怨。按说男人照顾女人才对，反而她一直充当着照顾家庭照顾我的角色，事事以我为主，实在是太惭愧。
自己，年初的十年弹指一挥间博文中写到：“十年后，事业好像回到原点，又到了以前的状态。希望 2023 年借由新的博客开始，也是新事业的起点。。。。加油”。一年下来，情况更差了，外债不停的滚雪球，已经大到自己从没预料的阶段，还没有解决的方法，似乎进入到了一个死胡同。或者说怀疑自己之后，开始摆烂。变得越来越孤僻，从不主动联系朋友，从不参加聚会，连微信朋友圈也从不打开。朋友说，你这不行，要主动出击主动走出去，才有可能带来不一样的变化，道理当然知道，这样肯定不行，但有时候就是不想面对现实，就是想逃脱。马上奔四十岁，从没想过自己的中年危机是这么难，从小就幻想着，这会早出人头地。
一家人，跟闺女独处的时间变得更多，特别是暑期时。虽然状态是：“一个成语概括各不相扰。最多的交流，爸爸我饿了、好热、休息下。有时候我也不知道应该怎么交流，教写作业？一没耐心二也不会；陪一起玩？好像也不知道玩什么，或者说我还是没耐心。父女俩做得最多的就是一起看电视”。但不管怎么说也是属于父女俩的单独时刻。
十月份入坑自行车之后，只要天气及时间适合，一家人就骑出家门。妈妈制定路线，准备后勤工作，父女俩只管蹬就行，感受着外面不一样风景或路边不一样的美食。过程太舒爽太惬意了，还能顺便锻炼锻炼身体。一改以往一家人要么在商场里逛要么在家里蹲的不健康生活。有了自行车之后，一句话总结：“明天我们去哪骑”。
线上，博客在十年之后，重新搭建上线，折腾的乐趣好像又回到了最初。不一样的是，随着科技的进步，通过ChatGPT 帮忙，能折腾出不一样的布局及功能。唯有感叹，科技太快。多年以前赶上了互联网浪潮，分享了互联网所带来的红利，不知道这次的变革，自己还能不能跟得上。
2020 年就想着说开始学发视频分享，但认为太难迟迟没做，直到 2023 开始在哔哩哔哩发出第一条视频，虽然质量一般，但发了也就发了，其实也就那么回事，想那么多不如先做第一步。
2024，核心两个字：搞钱。</description></item><item><title>每年一游之上海 (迪士尼/天文馆/朵云书院)</title><link>https://koobai.com/travel_shanghai/</link><pubDate>Fri, 25 Aug 2023 22:22:10 +0800</pubDate><guid>https://koobai.com/travel_shanghai/</guid><description>忘记从哪年开始，两个人决定说趁闺女还小，每年尽量带她去个地方游玩下。这些年到现在不完全统计应该游了厦门、三亚、扬州、台湾、千岛湖、广州、珠海、北京等地。上海其实去了很多次，每次差不多都要到迪士尼，不过疫情之后这三年就没再去迪士尼了。有天对着自己的狗狗玩具说：“狗狗，都没带你去迪士尼玩”。这。。。明摆着的暗示，一合计，走吧。。。
22 号晚上开车出发，途径嘉兴服务区，发现现在服务区是真豪华，整得跟商场一样，上下好几层。差不多 21 点多到酒店，计划第二天几点醒就几点吃完早餐出发。小姑娘 6 点半就醒着睡不着了，太兴奋。那就起床刷牙洗脸吃饭出发。。。 玩到迪士尼乐园关门，回到车里已经是夜里 11 点，一天下来走了近 26000 步，脚都不是自己的了。小姑娘还是很厉害，比我走得更多，只是临近结束及回到车子这段路程说脚疼。但值得，开心最重要。这一天的天气也不错，没太阳，极大缓解了穿梭在路途中的暴晒。
之前每次来迪士尼都穿着艾莎的衣服，看着艾莎的剧场表演，有时还连续看两场。但这次不喜欢了，连艾莎的剧场不要看，看来长大了，喜好发生了变化。上午问要不要买盖章的护照，说不要，但当在商店里看到护照本子了，又想要了。买了之后，就热衷于各个地方找机器盖章，这个精神劲是真饱满。至于游乐项目，想玩的基本上都玩了一遍，除了一个想玩漂流、一个想玩过山车没玩到，主要排队时间太长，2 小时起步。只买了一个飞跃地平线的尊享卡，因为排队 3 个小时起步，连尊享卡从进去到出来也都花了 40 分钟。
如果说这次与前几次来迪士尼有什么不同的话，最大的感受就是小姑娘长大了。玩累了我说背下，但背不大动了，只背了一点点点路，就没力气，背不住。 晚上小姑娘睡觉已是凌晨 1 点多，也太累，第二天早上 8 点多才醒，洗漱吃完早餐出发天文馆。到地方刚好赶上环幕影院买的《时间旅行》。看完都要睡着了，视觉效果很一般。还是好好的逛逛展区，效果做得是真好，可能会对小孩产生长远的爱好影响，立志于今后从事相关行业。至于我们，老婆说接受闺女是一个普娃吧，一点好奇心都没有，走马观花。哎，我不接受我不接受，但。。长大之后能养活自己就行。
到了 13 点多，本打算在场馆某餐厅点东西吃，服务员的态度，一言难尽。而且套餐都是预制的，微波炉里加热几分钟，评价也说非常一般。这样反而促成老婆趁这个机会搜了下其他地方，发现附近几公里有个评价不错的饭店。而且吃完还能带我们爷俩去另外一个地方晃晃。虽然展馆还没看完，但看闺女也没有太大兴趣的样子，一合计走起。。。 一家广东餐馆，老婆推荐了黯然销魂饭，真心好吃。比场馆里便宜还好吃，爽。吃完之后，就来到了计划外的朵云书店（滴水湖店）。一进门，那三层楼高的整面墙书柜，看着太震撼了，而且窗外就是滴水湖，这风景，着实不错。
17 点左右，两天两晚的旅程愉快的结束，开始回杭。由于是在上海，也没计划多呆，想来，可以很方便的走起。
在上海郊区很难发现有沪 A 的油车，两天下来在路上就见过一辆，新能源的到发现不少，很有意思。沪 C 是全国唯一全时段不能进上海市区的车牌，冷知识。有可能这次驾照要被扣分，因为快到路口要转弯的时候开到了公交专用道等红绿灯，没想到转弯道在旁边。另外这次驾车，感觉心有点急，有几次差点出事情，心平气和心平气和心平气和~~</description></item><item><title>搭建个人锻炼轨迹页面</title><link>https://koobai.com/sports/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 16:47:30 +0800</pubDate><guid>https://koobai.com/sports/</guid><description>“ 聊聊肥胖说说状态”的日志已过去十几天，基本上做到了动起来：1.每天早起跑步。2.学习游泳。3.晚上空腹。
慢跑，以半个小时为基准，跑了几天之后发现除了腿酸疼之外，脚腕也不舒服。通过 conge 经验分享：初跑者的目的，一是养成习惯，二是控制野心不受伤。现在每天以15-20分钟为基准，跑不是目的，先培养习惯，让身体逐步适应锻炼。不过这几天脚腕疼得好像更厉害点，写这篇日志时脚腕在胀疼，可能跟最近走的路太多有关系，再适应适应。
游泳，之前没想着游泳，Eileen 说游泳是全身运动，更容易减肥，于是在家附近找了个游泳馆，尝试看看。说起游泳还是停留在小时候放牛时学的狗刨式游法，现在真正要游，其实完全不会。于是从看教学视频开始学，目前基本上每周去2-3次，现在要说有没有学会，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;还没有，继续坚持努力。
空腹，减肥最快的方式其实是不吃或者少吃，但咱也做不到也不健康。但零食、饮料、夜宵已完全戒掉，当然之前也不怎么吃。目前基本上保持晚上不吃晚餐，一天吃早中两餐，也算是遵循了816减肥方法。上周有几天没坚持住，继续坚持努力。
当然更快更科学的减肥方式是，力量训练，一天摄入的热量少于消耗的热量自然而然就瘦了。还没打算这样做，一个是如果每次吃个东西还得查这个热量多少或者运动消耗了多少热量，生活太累了。另外力量训练，如果不请教练，自己瞎折腾器材，行不行？会不会容易受伤？教练太贵。还是先让身体动起来再说，看看能不能坚持，如果不能坚持一切都是白搭。 在看 conge 日志过程中，发现有个跑步记录的页面很不错，通过他的分享知道了 running_page开源项目，之后又发现 ben-29基于 running_page项目，增加了更多的运动类型。于是搭建了个“ 锻炼轨迹”页面，算是从另外一个维度来督促自己坚持。
搭建过程中折腾了很久，把一些注意点记录下，留作备忘。
1. 绑定独立域名，修改gatsby-config文件： pathPrefix: process.env.PATH_PREFIX || &amp;#39;/&amp;#39;, 改为：pathPrefix: &amp;#39;&amp;#39;，否则会导致地图显示不出来。 2. 隐藏地图街道名称，修改src/utils/const.js文件： const ROAD_LABEL_DISPLAY = true; 改为：const ROAD_LABEL_DISPLAY = false; 修改地图高度：const MAP_HEIGHT = 600; 修改轨迹透明度：const LINE_OPACITY = 1; 3. 静态文件同步到宝塔目录，修改.github/workflows/gh-pages.yml文件 - name: GitHub Pages uses: crazy-max/ghaction-github-pages@v2.2.0 with: target_branch: gh-pages keep_history: true build_dir: public jekyll: false 改为： - name: Deploy uses: peaceiris/actions-gh-pages@v3 with: personal_token: ${{ secrets.PERSONAL_TOKEN }} external_repository: koobai/workouts_page publish_dir: .</description></item><item><title>聊聊肥胖说说状态</title><link>https://koobai.com/body/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/body/</guid><description>自己的体重导致双脚变得沉重越来越扛不住它，曾经的那个追风少年早已不在，紧随而来的是中年肥胖油腻大叔。这几年的身体体检数据也一年比一年难看，脂肪肝、甘油三酯都不用说，连血糖数据都在高位徘徊。再加上自己本身有原发性高血压，身体早已把早年间所打下的基础透支完。
都说一胖毁所有，看见中意的衣服，一试这啥玩意；跑两步就气踹得不行；稍微蹲下双腿就发软；就连上完厕所擦屁股都变得不利索。知道胖不好，也不是没想着去减重。跑步、饿肚子，一段时间内坚持，减下去一点，但扛不住坚持，周而复始反而变得越来越胖。就跟搞博客一样，人换了一批又一批，都在于是否坚持得住。一个人能把坚持两个字做好，99% 的事情都能有成果。而自己属于什么事情都是三分钟热度，这个劲一过，抛在脑后失去动力。 之前日志 十年弹指一挥间里写到事业回到原点，随之而来的压力，导致最近自己的状态非常差，什么事情都提不起兴趣也没耐心、胡思乱想、坐在电脑前发呆、无所适从。可能近段时间捣鼓博客是唯一一件让自己抽离现实或者说逃离现实的途径。 但这样肯定不是办法，是该做出改变，突出目前的困境。先从身体状态开始，让精神保持饱满，这样才有可能换来变化。
03 月 16 号唠叨的时候说：“身体是越来越胖，迈不开腿，嘴又管不太住，只能从调整饮食结构开始”。从当天到现在，每天晚上的坚持，发现身体还没什么变化。看来只想通过这种捷径方式不大行，身体还得动起来：计划每天早上 7 点之前起床跑步，先动起来。看看这次能不能坚持、能不能看到身体的变化、事情能不能突出困境。 不到一米七的身高，双腿总共扛了一百七十多斤的重量。之前看到一篇博文说：让自己体重超过一百五的人是怎么想的，怎么受得了。是的，我也不知道自己是怎么就不知不觉悄无声息的就超过了。而且最近身体坐一会，左腿就发麻，不知道怎么回事。控制自己体重，是为数不多能掌握在自己手中的事情，所有的变量都在于自己。
图片为调整饮食结构之后，每晚所吃：鸡排、牛肉、吓、花菜、黄瓜、生菜、玉米、鸡蛋等，把碳水先控制住，辛苦Elieen每晚花心思做。这两晚停了下，空腹试试～</description></item><item><title>工作台之桌面搭配</title><link>https://koobai.com/workbench/</link><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/workbench/</guid><description>2020 疫情开始从公司辞职后，一部分时间变成了在家做些项目。一开始在餐桌上对付下，时间久了，腰不行，之后就在休闲区给自己整了个工作台。到现在也 3 年时间了，感觉已形成自己一个空间，非常满意，中间还把桌子换成了升降桌，桌面整体保持着简洁干净，只是适当加点小装饰～
白色严选升降桌 (1400x700cm)，网络流传说，升降桌买回来一般就用三次升降功能：第一次刚买回来、第二次朋友来了演示、第三次卖的时候。实际结合自身的使用频率，因人而异，自己觉得这钱花得非常值，现在大部分时间是站着干活，而且也会自然习惯的坐一会，就会抬升，交替进行，极大缓解腰疼症状。 MacBook Pro 16 2019，2020 年购入，之前还是用 2014 款的。最后一代英特尔处理器，对付自己的日常工作无问题，除了不知道为什么偶尔会触发风扇狂转，而且触控栏 Touch Bar 是真没用，买回来都三年了没使用过。整体使用非常满意，工业设计也一如既往的喜欢，不大喜欢新款的方方正正，视觉上变得更厚。 显示器飞利浦 279C9 4K27 寸，自带反向 65w 充电。由于自己的工作性质，对色准有适当的要求，显示效果还是蛮靠谱，够用，而且边框四周等宽，视觉冲击力不错。
上方夹了明基 ScreenBar Plus 挂灯，除了能提升夜间的照明度之外，既不占桌面，也不反光，非常喜欢。唯一的缺点就是控制器是有线的，买回来一个多月品牌就出了无线版本，嗨～。
在买升降桌之前，想着支架能更方便的调整显示器，以缓解颈椎，于是购入了爱格升支架。东西是好东西，只是现在有了升降桌，作用的意义不大，用得最多的就是鼠标要充电，需接线到显示器后面的 usb 接口，旋转起来非常方便。 罗技 MX Master 3 鼠标，2019 年买的，除了表面脱皮及起泡外，使用起来确实很顺手。中间尝试过 MX Vertical ，想着更符合人体工程学，以改善手部疲劳，但没有 MagSpeed 电磁滚动技术，使用起来不习惯，还是 MX Master 靠谱。 ZOOM 65 机械键盘，之前日志中提过，除了无线容易没电之外，还不错，现在搭配 PC 定位版、TTC 金粉轴 V2、Domikey 宇航员、Pbtfans wob 黑使用。Pbtfans 这款键帽感觉不大行，PBT 材质现在都开始磨损出油了，早买的宇航员 ABS 材质，现在还是完好无损，越看越喜欢。 桌上摆上几个小东西还是蛮好的一种点缀，乐高、小黄人、小米 Sound。买这个小米 Sound，只是单纯为了晚上工作时，听“钱塘夜色”广播，使工作起来带感，有想法。戴头盔的小黄人是闺女送的盲盒生日礼物，当时买的时候，就想要这款，没想到真给抽中。 桌子上还有个键盘手腕垫，凝胶填充，软软的蛮舒服，买短了点，长点更好。桌垫是小米的，800x400cm，干干净净而且锁边了，不起翘。桌子旁边放了个宜家的办公柜，金属结构，上面放了台小米激光黑白打印机，主要作用还是给闺女打印作业。旁边的椅子也是宜家的，1000 多块钱，性价比一般，买它主要是觉得外观简简单单很好看。 之前还想过整个背景墙铺满黑色洞洞板，跟前景形成黑白反差，然后挂些好玩的物品。由于桌子改成升降的了，就觉得这样不大方便，只好放弃。每次看到桌面搭配的视频或图片都会不由自主的停留欣赏下，喜欢各自的小心思。一个满意的工作台，舒适的桌面搭配，每次走到跟前看着就是一种享受，大大增加工作心情。</description></item><item><title>十年弹指一挥间</title><link>https://koobai.com/time/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/time/</guid><description>最近脑子一直在想，是不是该搭个个人站，以展示日常工作项目，方便让潜在的公司了解，从而快速建立沟通。想着想着就往博客路线走了，离上次 2012 年搭建博客，时间过去了 10 年。细想这 10 年少了博客的日常记录，是少了点什么。虽然当下，能记录的平台、工具多不胜数，但博客始终是记录的动力。
于是，了解了一圈搭建工具，最终使用 Hugo，搭配 GitHub &amp;amp; Cloudflare来实现。搭建过程中，似乎找回了，十年前折腾博客的乐趣：选主题然后修改成自己中意的样子，很满足。
既然，博客已搭建，定位还是日常的生活记录（搭建过程中，翻出以前的博客备份记录，看着每篇文字，了解彼时写的感受，嗯，这应该就是记录的意义）。同时打算分享下： 日常使用的软件、 平常观看的影视、 喜欢折腾的物品等。
十年间个人的变化，体重从一个量级跃升到另外好几个量级，头发从中间快速的退去，到干脆剃光。之前 2013 年有篇博客记录 Eileen 刚怀孕几个月，初为父母的心理活动，到今天，女儿已 9 周岁多，三年级了都，时间确实是弹指一挥间。十年前，写着刚考完路试拿驾照，买车需要等到买房了才能想。十年后，不管好不好，目标至少都实现了。
十年后，事业好像回到原点，又到了以前的状态。希望 2023 年借由新的博客开始，也是新事业的起点。。。。加油。。。</description></item></channel></rss>