<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>感悟 on 空白生活</title><link>https://koobai.com/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/</link><description>Recent content in 感悟 on 空白生活</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jun 2023 20:33:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://koobai.com/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>信息获取推荐及价值</title><link>https://koobai.com/information/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 20:33:50 +0800</pubDate><guid>https://koobai.com/information/</guid><description>进入移动互联网时代之后，每天被动或主动获取的各类信息非常多而杂。并且各大平台为了流量，绝大部分都是标题党，而且毫无价值可言，垃圾信息。为了让你沉浸其中，在平台多逗留一分钟，每家都是大数据算法，最终把你圈住。自己是一个自制力非常差的人，所以会把设备从系统层面完全隔绝各类推送，屏蔽非必要 APP 通知、不装短视频、新闻相关的 APP。
自己主要还是以主动的方式去获取信息，当然虽说是主动，但其实当你去关注某个 UP 主或者说大 V 的时候，其实有一部分也是平台根据你的喜好来推荐。不过目前获取信息渠道主要控制在微博、Youtube、Reeder。微博用的第三方 VVebo，Youtube 使用印度区会员，Reeder 阅读器买断。主要的目的是尽可能的减少广告、不必要的算法推荐，来更纯粹及集中的获取信息。
日常关注的一些 UP 主或专题：
大聪看电影，影视解说，声音跟解说风格都非常喜欢。刘老师说电影，解说风格偏幽默。发条张的野馄饨摊儿，偏长视频解说。现在看完影视，不看下解说，很多彩蛋及幕后故事是真发现不了。硬核说，影视播客，有趣的两个主持人。 先看评测，硬件产品评测，严谨专业。钟文泽，数码产品评测，说话风格偏有趣。韩路，汽车相关，喜欢他的韩路游记节目。电丸科技AK，科技话题，专业。影视飓风，画质很专业，及喜欢他的一些行业幕后。 睡前消息，社会新闻评论。小岛大浪吹，历史或新闻评论。王骁Albert，海外国家讲解。 虎嗅早报，派早报，iFanr 早报，每早rss推送，快速了解下时下互联网、科技、社会新闻。 自己经历过找工作还是通过报纸打电话的时代，到如今每个人都可以成为信息发布、传播者。如果不加以筛选、过滤，就会浸泡在各个算法推荐中，等你回过神来，时间已到半夜。说好的陪陪孩子、推进下工作进度、看看书、看部影视，又得说，明天再说。一复一日的这样消耗着。
当你忙完一天回到家里，打开微博，看着时间线还停留在早上起床时间，赶紧刷新下一天中你都错过了什么。发现哪个明星塌房了、哪里出现安全隐患、地铁出现偷拍……。好像你错过了很多，但对你的影响是？少了聊天话题还是……？
我爱世界，希望世界和平，努力想办法有“砖搬”，让亲人不会因为你的能力问题导致生活水平下降，加油～</description></item><item><title>博客折腾随记及 CSS Grid 属性</title><link>https://koobai.com/grid/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 15:43:33 +0800</pubDate><guid>https://koobai.com/grid/</guid><description>最近一直在不断的折腾博客，就跟唠叨里说的一样：对博客的折腾真是越折腾越来劲，一旦停下来，瞬间心里觉得空落落的。几乎把各个页面都重新梳理优化了下，特别是首页，各模块的信息流都给聚合起来了。因为更新博文的频率实在是不高，也许降低博文信息展示权重，让其首页更丰富起来，可读性更高点。
折腾过程中，ChatGPT 给出了 CSS display: grid; 属性，想起之前 风记星辰 也分享过，真是不了解不知道，一试用，发现用于并列容器的布局实在是太好用了，一直困扰我的自适应、等高等宽问题迎刃而解。索性把现有的页面全部基于 Grid 属性更改掉。其中 grid-gap 也很牛逼，不像以前用 margin-right 导致最右边的容器也会空出一定的距离。
display: grid; grid-gap: 10px; /* 中间空10px间距 */ /* grid-template-columns 各个使用方法 */ grid-template-columns: repeat(auto-fill, minmax(340px, 1fr));/* 根据浏览器窗口自适应布局，最小容器宽度340 */ grid-template-columns: auto 1fr; /* 第一列宽度根据元素宽度自适应，第二列使用剩余容器空间 */ grid-template-columns: 1fr 1fr; /* 两列等宽 */ grid-template-columns: repeat(4, 1fr); /* 多列等宽，4为平均分为四列 */ 现在折腾博客是完全离不开 ChatGPT 了，数据分离、交互动画、随机调用、布局样式，都通过它来实现，只要你多问几次或者完善对话语句，基本上都能给到你想要的答案。真是做到每个页面的最终呈现，都有它的贡献。自己一个完全看不懂 JS 的人，页面居然也用了不少 JS 效果。
当然有时候问着问着也烦，不想再问，始终给不到自己想要的效果。这个时候要么作罢，要么隔段时间新建窗口重新问，也许想要的答案就来了。目前使用的是免费 3.5 版本，如果 4.0 版本，估计更简单易用，特别是能访问互联网之后，期待未来～
有时候在想，这样折腾博客的意义是什么，日志没写多少，每天净搞些有的没的，内容才是重要的才对，再说折腾来折腾去，也没几个人看，图啥？嗯。。。。，开心最重要。意义就在于不停的折腾，就跟开头说的一样：一旦停下来，瞬间心里觉得空落落的。
感谢折腾过程中， 林木木 、 风记星辰 老师帮忙。同时折腾过程中，又认识了一些新朋友 小饿、linlinxing、小熊、wananaiko 、老麦、大大的小蜗牛、忆往事、归臧、叶子笔记、少岱山 等等，博客真好。</description></item><item><title>聊聊肥胖说说状态</title><link>https://koobai.com/body/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/body/</guid><description>自己的体重导致双脚变得沉重越来越扛不住它，曾经的那个追风少年早已不在，紧随而来的是中年肥胖油腻大叔。这几年的身体体检数据也一年比一年难看，脂肪肝、甘油三酯都不用说，连血糖数据都在高位徘徊。再加上自己本身有原发性高血压，身体早已把早年间所打下的基础透支完。
都说一胖毁所有，看见中意的衣服，一试这啥玩意；跑两步就气踹得不行；稍微蹲下双腿就发软；就连上完厕所擦屁股都变得不利索。知道胖不好，也不是没想着去减重。跑步、饿肚子，一段时间内坚持，减下去一点，但扛不住坚持，周而复始反而变得越来越胖。就跟搞博客一样，人换了一批又一批，都在于是否坚持得住。一个人能把坚持两个字做好，99% 的事情都能有成果。而自己属于什么事情都是三分钟热度，这个劲一过，抛在脑后失去动力。 之前日志十年弹指一挥间里写到事业回到原点，随之而来的压力，导致最近自己的状态非常差，什么事情都提不起兴趣也没耐心、胡思乱想、坐在电脑前发呆、无所适从。可能近段时间捣鼓博客是唯一一件让自己抽离现实或者说逃离现实的途径。 但这样肯定不是办法，是该做出改变，突出目前的困境。先从身体状态开始，让精神保持饱满，这样才有可能换来变化。
03 月 16 号唠叨的时候说：“身体是越来越胖，迈不开腿，嘴又管不太住，只能从调整饮食结构开始”。从当天到现在，每天晚上的坚持，发现身体还没什么变化。看来只想通过这种捷径方式不大行，身体还得动起来：计划每天早上 7 点之前起床跑步，先动起来。看看这次能不能坚持、能不能看到身体的变化、事情能不能突出困境。 不到一米七的身高，双腿总共扛了一百七十多斤的重量。之前看到一篇博文说：让自己体重超过一百五的人是怎么想的，怎么受得了。是的，我也不知道自己是怎么就不知不觉悄无声息的就超过了。而且最近身体坐一会，左腿就发麻，不知道怎么回事。控制自己体重，是为数不多能掌握在自己手中的事情，所有的变量都在于自己。
图片为调整饮食结构之后，每晚所吃：鸡排、牛肉、吓、花菜、黄瓜、生菜、玉米、鸡蛋等，把碳水先控制住，辛苦Elieen每晚花心思做。这两晚停了下，空腹试试～</description></item><item><title>十年弹指一挥间</title><link>https://koobai.com/time/</link><pubDate>Sat, 07 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/time/</guid><description>最近脑子一直在想，是不是该搭个个人站，以展示日常工作项目，方便让潜在的公司了解，从而快速建立沟通。想着想着就往博客路线走了，离上次 2012 年搭建博客，时间过去了 10 年。细想这 10 年少了博客的日常记录，是少了点什么。虽然当下，能记录的平台、工具多不胜数，但博客始终是记录的动力。
于是，了解了一圈搭建工具，最终使用 Hugo，搭配 GitHub &amp;amp; Cloudflare来实现。搭建过程中，似乎找回了，十年前折腾博客的乐趣：选主题然后修改成自己中意的样子，很满足。
既然，博客已搭建，定位还是日常的生活记录（搭建过程中，翻出以前的博客备份记录，看着每篇文字，了解彼时写的感受，嗯，这应该就是记录的意义）。同时打算分享下：日常使用的软件、平常观看的影视、喜欢折腾的物品等。
十年间个人的变化，体重从一个量级跃升到另外好几个量级，头发从中间快速的退去，到干脆剃光。之前 2013 年有篇博客记录 Eileen 刚怀孕几个月，初为父母的心理活动，到今天，女儿已 9 周岁多，三年级了都，时间确实是弹指一挥间。十年前，写着刚考完路试拿驾照，买车需要等到买房了才能想。十年后，不管好不好，目标至少都实现了。
十年后，事业好像回到原点，又到了以前的状态。希望 2023 年借由新的博客开始，也是新事业的起点。。。。加油。。。</description></item></channel></rss>