<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>硬件 on 空白生活</title><link>https://koobai.com/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6/</link><description>Recent content in 硬件 on 空白生活</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://koobai.com/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>智能家居使用主观感受</title><link>https://koobai.com/smart_home_xiaomi/</link><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/smart_home_xiaomi/</guid><description>2018 年装修房子选灯具的时候，了解到智能家居。想着要不尝试看看，经过性价比、产品丰富度、入门简易度几个维度筛选下来，小米生态链的品牌最适合。到现在差不多四年多时间，米家里显示的设备 88 个，基本覆盖了日常使用设备，如：门锁、灯具、猫眼、摄像机、窗帘、扫地机、净水器、各类传感器等。
场景 智能设备最优的使用方式，是各个设备之间相互联动，而不是单一独立存在。自己分别设置了不同场景：如
门锁开门，指定对应的灯具自动开灯。关门，指定全屋关灯，并开启摄像机、安全网关、禁用小爱同学。 走入卫生间、厨房，自动开灯，5 分钟之后，感知无人自动关灯。半夜走入卫生间、厨房，开启夜灯模式。 早上窗帘自动打开，晚上自动关上。 各种小爱同学口令，如：看电视，对应灯具自动关上，并打开氛围灯、电视。睡觉，关闭灯光，并打开夜灯。 感受 解放双手双脚，怎么懒怎么来。一句小爱同学、一句嘿 Siri 随时听你的指令工作。再也不用因为忘记关灯或扫地问题，用石头剪子布来决定谁去关或扫，影响感情。也不用担心开门屋里一片漆黑、起床上厕所摸黑，需要找开关。
设备稳定性整体不错，偶尔几个掉线之后只需手动关开一下，就会自动连接上。当然日常使用也存在一些问题：
小爱同学答非所问，你喊它开客厅灯，它回答好的，马上播放 xxx 歌曲。 门锁开门不自动执行场景设置，时有时无，到目前没搞明白什么原因。 设备基本上都必须连小米服务器才可使用，无网络或小米服务器出现问题，就全屋瘫痪。 上厕所或洗澡容易自动关灯，人体传感器精度不够，需要换人在传感器。 总结 使用的产品当中也会有为了智能而智能，并不实用，如晾衣架，还是实体开关升降符合使用预期。
设备几年使用下来，给生活带来了便利之外也确实提升了小幸福感。特别是一些有意思的产品，如智能马桶盖，除了改变日常清洁屁屁问题之外，冬天坐上去那个暖和的感受，再也不用一哆嗦。智能垃圾桶，自动打包自动套空袋，非常方便。但是不是必须，譬如有人说自己拖地更干净，那就仁者见仁智者见智。
2023 年，可选的品牌、品类越来越丰富，技术也越来越成熟，如离线使用、Apple 的 Matter 标准等等，值得尝试。</description></item><item><title>Apple TV 4K (第二代) 使用体验</title><link>https://koobai.com/apple_tv/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/apple_tv/</guid><description>自己喜欢观影，为了方便直接使用奈飞 (Netflix)，在 2020 年时购入了 Google TV，一直使用得不错。直到买了群晖，在折腾影视串流的过程中，发现大家都推荐 Infuse 这款软件。一番了解，确实很不错，支持市面上所有的视频、音频格式，年订阅 9.9 美元，最主要的是串流的海报墙太美了～～。唯一的缺陷就是只支持 Apple 生态，其他都好说，本身电脑手机 Pad 都是 Apple，但最主要的电视观影工具 Google TV 使不上呀。纠结很久，实在受不了 Infuse 的诱惑，于是淘宝了一台 Apple TV 4k (第 2 代)。
连接方式 Apple TV 连 Soundba 音响 ARC 接口 &amp;gt; Soundba 连电视 eARC 接口，这样就可以，画面由电视显示、声音由 Soundba 输出。
使用感受 2022 年 1 月 3 号买的，目前也使用了一年多时间，整体感受就是一分钱一分货，比之前的 Google TV 不管是流畅度、系统美观度，完全都不是一个量级。特别喜欢铝制一体成型的遥控器，非常有质感，就是冬天使用冰手。
由于家里的智能设备也通过 HomeKit 控制，Apple TV 插着直流电，也就充当作为智能中枢使用。另外有台电视不支持杜比视界，可以使用机器配合 iPhone 给电视屏幕校色。
目前 TV 中，常用的 App： 1. Netflix 买这些盒子最初的需求就是为了能使用 Netflix，喜欢它的一点：剧集基本上都是一次性放出，看起来非常爽。每年都有那么几部好看的，如：暗黑、怪奇物语、风骚律师、纸房子，最近很火的黑暗荣耀。但每个月的订阅费确实不便宜，咬牙坚持几个月后，上了合租车。
2. Youtube 关注了自己喜欢的几个频道，在电视上看还是很爽的，特别是订阅了会员之后，无广告。之前印度区一个月也就 6 块钱，最近开始涨价，再下去可能又得找合租车了。</description></item><item><title>Synology 群晖 DS920+ 使用之旅</title><link>https://koobai.com/synology_ds920/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/synology_ds920/</guid><description>记不清是从什么时候开始了解 NAS 的，2021 年 4 月买过一台群晖 DS220+，使用几天发现折腾起来非常麻烦，直接给退了。时间来到 2021 年末，了解到极空间 Z4，于是买回来试试，发现系统极其易用，非常喜欢。但没用几天，品牌宣布发布新款。。。，于是退了老款，等新款发售。上架之后，第一时间下单，不知为何拷贝外接硬盘内容会断连，联系品牌工程师，一番测试也无法解决，只能选择退货。京东填写退货理由是质量问题，品牌售后联系说只能选七天无理由退货，如果选择质量问题，必须退回厂里先检测，无问题就原路返回有问题就给退换。。。。京东使用了这么多年，第一次遇到品牌这种操作，一下子对极空间的好感度降至零点，退了之后就不考虑了。
回到重新选择 NAS 上，了解了下威联通，性价比不错，但系统界面实在是无法欣赏，只能放弃。最后好像能选的品牌也就群晖了，基于一步到位原则，咬咬牙直接在淘宝授权商购自一台 DS920+～～
周边搭配 机器到位，对应的搭配组合：1.送的一条 4g 内存、一套防尘罩。2.三块希捷酷狼 4T 硬盘。3.两条三星 250g SSD。4.山特 850 UPS 不间断电源。
折腾之旅 准备就绪，经过一年多的折腾及稳定运行使用，满足了自己需求：数据备份、影视存储。目前主要使用的套件： 1. 存储管理器 三块硬盘使用逻辑：两块组 Raid 1，一块 Basic。重要数据存储在 Raid 上；极为重要数据，再通过 Hyper Backup 套件定期自动备份到 Basic 硬盘上，再定期备份到外置硬盘。影视、mac 系统备份，存储到 Basic 硬盘上。
两条 ssd,作为 Raid 1 的读写缓存。
2. Synology Drive 群晖的核心套件。电脑中日常工作存储文件夹通过 Synology Drive 连接，保存修改的同时自动同步备份到群晖。目前使用的笔记类应用也是选择直接存储本地的，这样就能实时备份到群晖，如：Typora、妙言。再通过 WebDAV 方式连接访问，以供其他终端设备显示。
3. Synology Photos 相册套件，跟 Eileen 两个人的手机，实时自动备份。套件的共享空间功能，能实时相互分享喜欢的照片。整体使用起来跟系统相册应用没什么差别。
4. File Station 这好像没什么说的，类似于 mac 下的访达、win 下的我的电脑，必用套件。</description></item></channel></rss>