<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>硬件 on 记录生活</title><link>https://koobai.com/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6/</link><description>Recent content in 硬件 on 记录生活</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://koobai.com/tags/%E7%A1%AC%E4%BB%B6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apple TV 4K (第二代) 使用体验</title><link>https://koobai.com/posts/appletv/</link><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/posts/appletv/</guid><description>购买背景 自己喜欢观影，为了方便直接使用奈飞 (Netflix)，在2020年时购入了 Google TV，一直使用得不错。直到买了群晖，在折腾影视串流的过程中，发现大家都推荐 Infuse 这款软件。一番了解，确实很不错，支持市面上所有的视频、音频格式，年订阅9.9美元，最主要的是串流的海报墙太美了～～。唯一的缺陷就是只支持 Apple 生态，其他都好说，本身电脑手机Pad都是Apple，但最主要的电视观影工具 Google TV 使不上呀。纠结很久，实在受不了Infuse的诱惑，于是淘宝了一台 Apple TV 4k (第 2 代)。
连接方式 Apple TV 连 Soundba 音响ARC接口 &amp;gt; Soundba 连电视eARC接口，这样就可以，画面由电视显示、声音由Soundba输出。
使用感受 2022年1月3号买的，目前也使用了一年多时间，整体感受就是一分钱一分货，比之前的 Google TV 不管是流畅度、系统美观度，完全都不是一个量级。特别喜欢铝制一体成型的遥控器，非常有质感，就是冬天使用冰手。
由于家里的智能设备也通过HomeKit控制，Apple TV 插着直流电，也就充当作为智能中枢使用。另外有台电视不支持杜比视界，可以使用机器配合iPhone给电视屏幕校色。
目前TV中，常用的App：
1. Netflix 买这些盒子最初的需求就是为了能使用Netflix，喜欢它的一点：剧集基本上都是一次性放出，看起来非常爽。每年都有那么几部好看的，如：暗黑、怪奇物语、风骚律师、纸房子，最近很火的黑暗荣耀。但每个月的订阅费确实不便宜，咬牙坚持几个月后，上了合租车。
2. Youtube 关注了自己喜欢的几个频道，在电视上看还是很爽的，特别是订阅了会员之后，无广告。之前印度区一个月也就6块钱，最近开始涨价，再下去可能又得找合租车了。
3. Infuse 买 Apple TV 就是因为它。通过WebDAV的方式，串联起Docker应用Alist，观影起来确实方便。到期之后，又订阅了一年，只能说Apple生态必备。
4. Synology Photos 群晖此应用最近才上架Apple TV，现在各个终端设备齐全了，一家人坐在电视前浏览照片还是很爽的。不过浏览视频的时候，需要在软件设置中开启HTTP播放，否则无法浏览。
5. Cheers Bilibili第三方客户端，目前可加入作者的TestFlight。自己很少看Bilibili，一般是找什么教程的时候，上去搜索下。
另外还有HBOMAX、Disnep+、Apple TV应用，但都必须得订阅，全部加一起还是不少费用，所以直接通过Alist串流阿里云盘观看自己想看的。
总结 由于自己喜欢观影，使用下来，这笔投资还是很划算。而且此类设备可多年不更新，所以性价比一下子就上来了。目前唯一的痛点就是，观看国内的爱奇艺、腾讯、优酷得退回电视系统，使用体验的割裂感就很强了，当然这个跟Apple TV没关系。</description></item><item><title>Synology 群晖 DS920+ 使用之旅</title><link>https://koobai.com/posts/synology/</link><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://koobai.com/posts/synology/</guid><description>购买过程 记不清是从什么时候开始了解NAS的，2021年4月买过一台群晖DS220+，使用几天发现折腾起来非常麻烦，直接给退了。时间来到2021年末，了解到极空间Z4，于是买回来试试，发现系统极其易用，非常喜欢。但没用几天，品牌宣布发布新款。。。，于是退了老款，等新款发售。上架之后，第一时间下单，不知为何拷贝外接硬盘内容会断连，联系品牌工程师，一番测试也无法解决，只能选择退货。京东填写退货理由是质量问题，品牌售后联系说只能选七天无理由退货，如果选择质量问题，必须退回厂里先检测，无问题就原路返回有问题就给退换。。。。京东使用了这么多年，第一次遇到品牌这种操作，一下子对极空间的好感度降至零点，退了之后就不考虑了。
回到重新选择NAS上，了解了下威联通，性价比不错，但系统界面实在是无法欣赏，只能放弃。最后好像能选的品牌也就群晖了，基于一步到位原则，咬咬牙直接在淘宝授权商购自一台DS920+～～
周边搭配 机器到位，对应的搭配组合：1.送的一条4g内存、一套防尘罩。2.三块希捷酷狼4T硬盘。3.两条三星250g SSD。4.山特850 UPS不间断电源。
折腾之旅 准备就绪，经过一年多的折腾及稳定运行使用，满足了自己需求：数据备份、影视存储。目前主要使用的套件：
1. 存储管理器 三块硬盘使用逻辑：两块组Raid 1，一块Basic。重要数据存储在Raid上；极为重要数据，再通过Hyper Backup套件定期自动备份到Basic硬盘上，再定期备份到外置硬盘。影视、mac系统备份，存储到Basic硬盘上。
两条ssd,作为Raid 1的读写缓存。
2. Synology Drive 群晖的核心套件。电脑中日常工作存储文件夹通过Synology Drive连接，保存修改的同时自动同步备份到群晖。目前使用的笔记类应用也是选择直接存储本地的，这样就能实时备份到群晖，如：Typora、妙言。再通过WebDAV方式连接访问，以供其他终端设备显示。
3. Synology Photos 相册套件，跟Eileen两个人的手机，实时自动备份。套件的共享空间功能，能实时相互分享喜欢的照片。整体使用起来跟系统相册应用没什么差别。
4. File Station 这好像没什么说的，类似于mac下的访达、win下的我的电脑，必用套件。
5. 迅雷 只要你是会员，下载速度还是杠杠的，有些资源电脑版本无法下载，但套件能下～～。很多人会用PD、PT，然后通过Docker应用自动触发下载，发现自己平常也用不上。
6. Docker 使用NAS前不知道什么是Docker，使用之后，只能说没了它，乐趣要少一大半～～目前使用的应用为 4 个：
1. Alist 官方介绍：一个支持多种存储的文件列表程序。自己使用主要的作用是影视中转站：先把资源存储到阿里云盘 &amp;gt; Alist连接阿里云盘 &amp;gt; Infuse通过WebDAV方式连接Alist，之后就愉快的观影。
2. Ddns-go 由于运营商的公网IP会实时变化，通过它可自动获取自己的公网IP，并解析到对应的域名上。外网访问NAS必备。
3. Homeassistant 家里接入了不少小米系的智能设备，日常除了使用米家控制之外，可通过Homeassistant接入HomeKit。如果是苹果的全家桶用户，使用起来非常方便，特别是打开app的速度比米家快了不知道有多少。
4. Vaultwarden 密码管理工具，Bitwarden的轻量应用。数据存储本地，全平台使用，再也不用记该死的密码了。
总结 1.机器是真吸灰尘，放置环境为电视柜，在有防尘网的前提下，也必须是几个月停机清理一次。
2.硬盘运行的炒豆子声音，可能因为硬盘容量小、转速不高、机器下面也垫了缓存垫，且在有门隔绝的前提下，基本上可以忽略不计。
3.是不是应该使用四盘位，自己使用的情况看，发现是性能过剩了，220其实已满足需求。
一年多使用下来，机器很满意。但目前市场上NAS品牌越来越多，如华为、绿联等，以群晖的高售价低配置，曾经“买系统送机器”的流传打趣，性价比越来越低，升级款923，还是万年不变的千兆网口～～～</description></item></channel></rss>